<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>http://bonsaitech.net/</title>
   
   <link>http://bonsaitech.net/</link>
   <description>Blog de tecnología, ecommerce y más</description>
   <language>es-mx</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Diego Plascencia Blog ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Blog de tecnología, ecommerce y más ]]>
   </description>
   <link>http://bonsaitech.net/</link>
   <image>
   <url>http://bonsaitech.net/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Diego Plascencia Blog</title>
   <link>http://bonsaitech.net/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="http://bonsaitech.net/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Como lograr tu propósito de bajar de peso en solo 4 minutos</title>
	  <link>http://bonsaitech.net/salud/2018/01/06/como-lograr-tu-proposito-de-bajar-de-peso-en-solo-4-minutos.html</link>
		
				
						<author>Diego Plascencia</author>
				
		
	  <pubDate>2018-01-06T00:14:14-06:00</pubDate>
	  <guid>http://bonsaitech.net/salud/2018/01/06/como-lograr-tu-proposito-de-bajar-de-peso-en-solo-4-minutos.html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>No, no es broma, no es estafa, y no entraste a uno de esos sitios con publicidad engañosa y noticias falsas. En esta primera entrada dentro de la <a href="http://bonsaitech.net/tag/random/">categoría de Salud</a> te contaré un secreto de como controlar tu peso para lograr tu propósito de año, con un método Japonés, y con tan solo 4 minutos al día, sin trucos, sin pastillas, sin costos ocultos y sin tener que matarte 2 horas en el gimnasio todos los días.</p>

<h3 id="por-que-una-sección-de-salud">¿Por que una sección de Salud?</h3>

<p>Antes de empezar a contarte este método, quisiera aclararte… ¿Por que una categoría de salud en un blog de tecnología e e-commerce? Pues bien la respuesta es simple, supongo que tu, al igual que yo, eres un apasionado por lo que haces, por tu negocio y pasas casi todo el día haciéndolo crecer, y a veces se te dificulta acudir a un centro deportivo por tiempo y otras circunstancias. Esto a la larga trae consecuencias, pues la obesidad acarrea muchos <a href="https://medlineplus.gov/spanish/ency/patientinstructions/000348.htm">problemas a nuestra salud</a> y que estos son causantes de miles de millones de muertes al año, de hecho has de saber que <a href="http://www.adn40.mx/noticia/salud/nota/2017-03-24-18-51/mexico-es-primer-lugar-en-obesidad/">México es primer lugar en Obesidad</a>. Por ello considero que hablar de salud es de suma importancia en el ámbito del emprendedurismo, pues con tantas horas enfocados en nuestra empresa solemos olvidar este importante tema en nuestras vidas.</p>

<h3 id="el-método-japonés">El método Japonés</h3>

<p>Ahora si, vayamos al grano, pues te voy a revelar el gran secreto, el increíble método japones llamado Tabata, llamado así por su creador el <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Izumi_Tabata">Dr. Izumi Tabata</a>. Si “googleas” Tabata seguramente encontrarás muchos detalles técnicos, pero te voy a resumir y explicar de manera sencilla el método. Este sistema de entrenamiento de tipo HIIT (entrenamiento de alta intensidad por intervalos) se basa en el ejercicio de alta intensidad (ejercicio súper demandante) y la deuda de oxígeno en el cuerpo, así como los cambios metabólicos que ocurren por ello. Esta comprobado que hacer ejercicio de alta intensidad por 4 minutos es equivalente a hacer ejercicio moderado por 1 hora. ¿Te suena? así es, hacer cuatro minutos de ejercicio a tu máxima potencia, es equivalente a 1 hora de gym.</p>

<h3 id="cómo-y-cuándo-llevarlo-acabo">¿Cómo y Cuándo llevarlo acabo?</h3>
<p>Es muy fácil, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=R6diyOp1TAo">en palabras del Dr. Izumi</a> solo tenemos que hacer ejercicio intenso por 20 segundos (pero de verdad intenso, solo son unos segundos, es crucial que pongas tu máximo esfuerzo), seguidos de un descanso de 10 segundos y repetir por 8 veces, es decir “20 secs on - 10 secs off”. Personalmente te recomiendo hacerlo por la mañana al despertar, especialmente por que en la mañana tenemos poca azúcar en la sangre, por lo que el cuerpo busca otra fuente de energía (glucógeno y la grasa), y esta comprobado que el ejercicio al despertar potencializa hormonas en nuestro cuerpo que nos ayudan a la quema de grasa como la hormona de crecimiento. Para contar el tiempo yo utilizo <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.bonsaitech.tabatapro&amp;hl=es">una app que hice</a> junto a un amigo diseñador de polonia.</p>

<h3 id="ejercicios">Ejercicios</h3>
<p>Puedes hacer el ejercicio que quieras, con tu cuerpo, mancuernas, cuerdas, eliptica, bicicleta, correr, lo que a ti te guste. Como yo lo hago justo al despertar (literalmente me levanto de la cama y hago mis ejercicios en pijama y con pantunflas) me gusta hacer ejercicios con mi propio cuerpo. Aqui te dejo una lista  de los que suelo hacer normalmente :</p>

<ul>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ljN7Z3c2MyU">Burpees</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=6YPggJ4UEAY">Sentadillas</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=S9gwNrpT8DM">Lagartijas</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=UpH7rm0cYbM">Jumping Jacks</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=-e3LXbRrB_U">Extensión de Cadera</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=GIrj9V4HchI">Abdominales</a></li>
</ul>

<p>Recuerda hacerlos intensos, potentes y explosivos, en pocas palabras hazlos de una manera en la que pongas tu máximo esfuerzo, hazlos rápidamente, exagéralos si quieres, pero haz que tu ritmo cardíaco se eleve al máximo. También te recuerdo que puedes hacer otras actividades, por ejemplo si te gusta el ejercicio al aire libre y tienes algún parque cerca, puedes hacer sprints (correr a tu máxima velocidad) por 20 segundos y caminar o trotar por 10 segundos y repetir.</p>

<h3 id="recomendaciones-finales">Recomendaciones Finales</h3>
<ul>
  <li>Es fácil recordar Tabata, solo recuerda la frase “20 secs on - 10 secs off”</li>
  <li>Te recomendaría empezar con una intensidad moderada si llevas mucho tiempo haciendo ejercicio, ya que es muy exigente este método.</li>
  <li>No te recomiendo hacer más de 2 sesiones Tabata seguidas, pues el simple hecho de que puedas hacer más de una probablemente signifique que no hiciste la primer sesión suficientemente intensa.</li>
  <li>Obtén rutinas express de youtube, a mi personalmente me gusta un youtuber llamado <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Js1wnaDLiHQ">Sergio Peinado</a>.</li>
  <li>Varía tus ejercicios y realiza otras actividades para que no sientas una monotonía realizando este método.</li>
  <li>Es sumamente necesario llevar una dieta balanceada, recuerda que sin una alimentación sana este ni ningun método te funcionará, si puedes ve con un nutriologo, pero si no eres de dietas solo trata de aumentar la ingesta de frutas, verduras y legumbres, reducir la ingesta de carne, cereales y eliminar el consumo de alcohol.</li>
</ul>

<p><img src="/assets/images/plato-comer.png" alt="plato del buen comer" /></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
