<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://bonsaitech.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://bonsaitech.net/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-15T14:47:20-05:00</updated><id>http://bonsaitech.net/</id><title type="html">Diego Plascencia Blog</title><subtitle>Blog de tecnología, ecommerce y más</subtitle><entry><title type="html">¿Cuanta energía solo por moverse?</title><link href="http://bonsaitech.net/salud/2018/07/15/cuanta-energia-solo-por-moverse.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cuanta energía solo por moverse?" /><published>2018-07-15T14:15:20-05:00</published><updated>2018-07-15T14:15:20-05:00</updated><id>http://bonsaitech.net/salud/2018/07/15/cuanta-energia-solo-por-moverse</id><content type="html" xml:base="http://bonsaitech.net/salud/2018/07/15/cuanta-energia-solo-por-moverse.html">&lt;p&gt;Existen muchas publicaciones acerca de la energía que consumimos, pero ¿Cómo tener una estimación simple de esta cantidad?  ¿Cómo se calculan esos 2,000 calorías de una dieta “normal”? ¿Cómo funcionan las aplicaciones Smartphone para este propósito? ¿Podemos calcularlo sin una app? Y las preguntas siguen. Este post pretende mostrar una simple y razonable manera de calcular nuestras calorías sólo por mover nuestro cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concepto básico detrás de esto, viene de la Mecánica clásica, pero no te asustes, es más simple que eso. La fórmula establece que la energía se calcula como la multiplicación entre fuerza y distancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;W=F*d&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior es la expresión matemática y si consideramos, idealmente, que sólo moveremos nuestro peso, entonces necesitamos esta cantidad y la distancia (utilizaremos las unidades del Sistema Internacional).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mecanica-clasica-fuerza-y-distancia.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las unidad de fuerza se mide en Newton (N) y la “magia” ocurre de la siguiente manera:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F=m*g&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donde m: es la masa de tu cuerpo en kilo-gramos (kg)
								 g: gravedad en m/s2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente las Unidades de la Fuerza son:
Funits = kg.m/s2=N&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pasos para que hagas los cálculos tú mismo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Toma tu peso en kilo-gramos (kg).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Considera una gravedad con un valor de 9.81m/s2.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Toma un valor aproximado de la distancia que caminas en kilo-metros (km).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;O usa la calculadora de energía:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Your weight in kg : &lt;input id=&quot;firstNumber&quot; type=&quot;text&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Distance you move in km:&lt;input id=&quot;secondNumber&quot; type=&quot;text&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;input onclick=&quot;multiplyBy()&quot; type=&quot;button&quot; value=&quot;Calculate Energy&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span style=&quot;font-size: medium;&quot;&gt;The Result is : &lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;&lt;span id=&quot;cals&quot; style=&quot;font-size: 250%&quot;&gt;0&lt;/span&gt; food calories&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;script&gt;
function multiplyBy()
{
	var calo=0;
    num1 = document.getElementById(&quot;firstNumber&quot;).value;
    num2 = document.getElementById(&quot;secondNumber&quot;).value;
	calo = parseFloat(document.getElementById(&quot;cals&quot;).innerHTML = Math.round((num1 * num2 * 9.81)/4.184)).toFixed(2);
}

&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Explicaremos las calorías pronto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://central-hub.blogspot.com/2018/06/how-much-energy-just-for-moving.html&quot;&gt;English Version&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Leonel Hernández</name></author><category term="salud" /><summary type="html">Existen muchas publicaciones acerca de la energía que consumimos, pero ¿Cómo tener una estimación simple de esta cantidad? ¿Cómo se calculan esos 2,000 calorías de una dieta “normal”? ¿Cómo funcionan las aplicaciones Smartphone para este propósito? ¿Podemos calcularlo sin una app? Y las preguntas siguen. Este post pretende mostrar una simple y razonable manera de calcular nuestras calorías sólo por mover nuestro cuerpo.</summary></entry><entry><title type="html">20 Herramientas Secretas de Shopify Parte III: Ante todo, profesionalidad</title><link href="http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/20/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-iii-ante-todo-profesionalidad.html" rel="alternate" type="text/html" title="20 Herramientas Secretas de Shopify Parte III: Ante todo, profesionalidad" /><published>2018-06-20T23:12:00-05:00</published><updated>2018-06-20T23:12:00-05:00</updated><id>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/20/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-iii-ante-todo-profesionalidad</id><content type="html" xml:base="http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/20/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-iii-ante-todo-profesionalidad.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La calidad y la profesionalidad&lt;/strong&gt; son dos importantes cuestiones que van de la mano, ambas son necesarias para aumentar la &lt;strong&gt;confianza&lt;/strong&gt; que tienen tus &lt;strong&gt;potenciales clientes&lt;/strong&gt; hacia tu e-commerce, y tu marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta entrega te voy a enseñar las siguientes 4 herramientas que ofrece Shopify que te ayudarán a profesionalizar tu e-commerce.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;plantilla-de-cupones-de-regalo&quot;&gt;Plantilla de Cupones de Regalo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Algo que no puede faltar en tu e-commerce para potencializar la &lt;strong&gt;fidelización&lt;/strong&gt; de tus clientes son los &lt;strong&gt;certificados o cupones de regalo&lt;/strong&gt;, probablemente tengas uno de ellos en tu cartera o correo electrónico, estos también son conocidos como “monederos electrónicos”, son normalmente tarjetas o códigos que tienen un valor monetario dentro de una tienda física o e-commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no solo son los certificados en sí, si no la forma en la que los presentas lo que le dan esa &lt;strong&gt;profesionalidad&lt;/strong&gt;. Para ello tenemos la &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com.mx/herramientas/generador-plantilla-cupones-regalo&quot;&gt;Plantilla de Cupones de Regalo de Shopify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación voy a crear un certificado para nuestra tienda “The Veggie Doggy”, un certificado de regalo de $200 para fulano, que expira el 30 de Junio del 2018 y solo es válido en productos participantes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cupon-de-regalo-informacion-remitente-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cupon-de-regalo-descripcion-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora solo le doy click a “Crear certificados de regalo” y listo. El certificado para el Sr. Fulano será enviado a mi correo, ahora puedo descargarlo en PDF y enviarselo a nuestro cliente para que pueda obtener el descuento en su próxima compra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cupon-de-regalo-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;plantilla-de-Órdenes-de-compra&quot;&gt;Plantilla de Órdenes de Compra&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hay que conservar la &lt;strong&gt;profesionalidad&lt;/strong&gt; en todos los sentidos, porque nuestro negocio no se fortalece solo con las &lt;strong&gt;relaciones&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;fidelización&lt;/strong&gt; de nuestros clientes, sino también con las &lt;strong&gt;relaciones&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;confianza&lt;/strong&gt; de nuestros &lt;strong&gt;proveedores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello debemos conservar nuestra &lt;strong&gt;imagen profesional&lt;/strong&gt; con la &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com.mx/herramientas/plantilla-orden-de-compra&quot;&gt;Plantilla de Orden de Compra de Shopify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a utilizar esta herramienta para generar una orden de compra de nuestra materia prima, la fórmula especial para la producción de nuestros productos veganos para perros, solo debemos ingresar la información del negocio, la información de nuestro proveedor y de los productos que estamos comprando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-informacion-negocio-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-informacion-proveedor-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-informacion-articulos-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damos clic en “enviar”, y el link para descargar nuestra orden de compra se enviará a nuestro correo para poder descargar en PDF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;plantilla-de-etiquetas-de-envío&quot;&gt;Plantilla de Etiquetas de Envío&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un papel muy sencillo y simple, aunque igual de importante son las &lt;strong&gt;etiquetas de envío&lt;/strong&gt;, son necesarias para darle ese toque profesional a nuestros &lt;strong&gt;paquetes de envío&lt;/strong&gt;, normalmente la mayoría de los proveedores de servicios de paquetería generan estas &lt;strong&gt;etiquetas&lt;/strong&gt;, pero nunca está de más una &lt;strong&gt;etiqueta profesional propia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com.mx/herramientas/plantilla-etiqueta-de-envio&quot;&gt;Plantilla de Etiquetas de Envío de Shopify&lt;/a&gt; es muy sencillo crear nuestra etiqueta de envío para “The Veggie Doggy”, solo debemos ingresar los datos del negocio, del destinatario y la información del paquete (número de guía y peso).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-etiqueta-de-envio-shopify-informacion-remitente-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-etiqueta-de-envio-shopify-informacion-envio-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente damos clic a “Crear etiqueta de envío” y estará en nuestro correo, lista para descargar, imprimir y pegar en nuestro paquete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-etiqueta-de-envio-shopify-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;plantilla-de-conocimiento-de-embarque&quot;&gt;Plantilla de Conocimiento de Embarque&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tu e-commerce hace &lt;strong&gt;envios internacionales&lt;/strong&gt;, la Plantilla de Conocimiento de Embarque te vendrá bien, al igual que las anteriores herramientas solo es cuestión de llenar unos datos y la plantilla será enviada a tu correo electrónico:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-informacion-puertos-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-informacion-articulos-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-the-veggie-doggy-a.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-the-veggie-doggy-b.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo para esta entrega, espera la siguiente parte, estas herramientas se hacen &lt;strong&gt;cada vez más interesantes&lt;/strong&gt;, en el próximo artículo te contaré cómo puedes &lt;strong&gt;olvidarte de lo tedioso de la cuestión legal&lt;/strong&gt; de tener presencia en internet, &lt;strong&gt;ahorra tiempo&lt;/strong&gt; y deja que las herramientas de &lt;strong&gt;shopify lo hagan por ti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que si tienes dudas puedes dejarme tu comentario aquí abajo, o si lo prefieres puedes &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/atomsmx/&quot;&gt;contactarnos por Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Diego Plascencia</name></author><category term="ecommerce" /><summary type="html">La calidad y la profesionalidad son dos importantes cuestiones que van de la mano, ambas son necesarias para aumentar la confianza que tienen tus potenciales clientes hacia tu e-commerce, y tu marca.</summary></entry><entry><title type="html">20 Herramientas Secretas de Shopify Parte II: No escribas, escanea</title><link href="http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-ii-no-escribas-escanea.html" rel="alternate" type="text/html" title="20 Herramientas Secretas de Shopify Parte II: No escribas, escanea" /><published>2018-06-14T20:14:20-05:00</published><updated>2018-06-14T20:14:20-05:00</updated><id>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-ii-no-escribas-escanea</id><content type="html" xml:base="http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-ii-no-escribas-escanea.html">&lt;p&gt;Continuamos con las herramientas de shopify, esta vez te voy a mostrar cómo sacarle provecho a dos herramientas que son sencillas pero que te harán ahorrar mucho tiempo y dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy hablando de los códigos QR y de barras, estos dos amigos nos sirven para muchas cosas, más allá del uso común para identificar nuestros productos si tienes tienda física, a continuación te voy a decir que son, te voy a mostrar cómo usarlos y en qué usarlos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generador-de-códigos-qr&quot;&gt;Generador de Códigos QR&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/QR_code&quot;&gt;El código QR&lt;/a&gt; es ese código cuadrado que has visto en tarjetas de negocios, anuncios o boletos electrónicos. Este código QR (Quick Response code) es una matriz (cuadrícula) de bloques blancos y negros, los cuales contienen datos alfanuméricos como hipervínculos, números telefónicos o claves de acceso de Wi-Fi. Tiene un algoritmo de corrección que permite al lector corregir la información para que no llegue a leerse de forma incorrecta, es por esto que en algunos códigos puede haber logos o imágenes en la parte de enmedio, por que el corrector elimina estas interferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En shopify tenemos una &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com/pos/qr-code-generator&quot;&gt;herramienta&lt;/a&gt; que nos permitirá generar nuestros códigos, por ejemplo, yo voy a crear un código que contendrá un enlace a &lt;a href=&quot;http://atoms.mx/&quot;&gt;Atoms&lt;/a&gt;, solo ingreso mi correo, el tipo de datos (en este caso URL de sitio), y finalmente el dato (&lt;a href=&quot;http://atoms.mx/&quot;&gt;http://atoms.mx/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-qr-shopify-ejemplo-atoms.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y listo, el código es enviado a nuestro correo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-codigos-qr-shopify-email.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escanealo con tu celular y observa lo que sucede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-codigos-qr-shopify-ejemplo-descarga.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ¿Que podemos hacer con esto? pues eso depende, si tenemos un comercio físico, podemos utilizarlo para redirigir a tus clientes a visitar el producto en línea, por si les interesó pero desean comprarlo después o mostrarselo a alguien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/escaneo-de-codigo-qr-producto.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes usarlo internamente, puedes colocar este código en tu mercancia para darle un seguimiento, integrarlo en tu ERP o para identificar su contenido. Puedes utilizarlo en tus tarjetas de presentación, en cupones, banners, promocionales, anuncios, VR, las posibilidades son ilimitadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generador-de-código-de-barras&quot;&gt;Generador de Código de Barras.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado está el &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com.mx/herramientas/generador-codigo-barras&quot;&gt;generador del clásico código de barras&lt;/a&gt;. Este es más común y seguramente lo has visto en los supermercados. Estas líneas representan normalmente números, existen diferentes tipos y estándares de códigos de barras, los más comunes son el EAN-13, EAN-8, UPC-A y el UPC-E. Cada dígito o carácter está conformado por 7 líneas, es decir si queremos representar el uno el escáner debe detectar 2 lineas blancas, 2 negras, 2 blancas y una negra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/codigo-de-barras-en-paqueteria.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para crear nuestro código de barras solo tenemos que ingresar a la herramienta de shopify, ingresar nuestro correo electrónico, y el dato que contendrá nuestro código de barras, por ejemplo el EAN/UPC o identificador de nuestro producto, mercancía o lo que queramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-codigo-de-barras-shopify-datos.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente recibimos el código en nuestro correo, y posteriormente lo descargamos e imprimimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-codigo-de-barras-shopify-email.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-codigo-de-barras-shopify-ejemplo-descarga.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este código de barras es más común su uso para identificar productos y mercancía, también es recomendable, rápido y barato usarlo con un escáner infrarrojo, estos escáneres funcionan como un teclado, es decir en el momento en que termine de leer el código, este es “tecleado” en tu computadora, POS, smartphone o donde lo tengas conectado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta aquí llega esta segunda parte de las herramientas. No te pierdas la próxima parte, por que te daré herramientas para poder darle más profesionalidad a tu comercio electrónico, esto le dará más prestigio y tus clientes confiarán más en ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvides que si ya tienes tu comercio electrónico y tienes dudas sobre cómo integrarlo con tu comercio físico o si quieres asesoría para iniciarlo con shopify, en Atoms estamos para ayudarte, solo &lt;a href=&quot;mailto:diego@atoms.mx&quot;&gt;escríbeme un correo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Diego Plascencia</name></author><category term="ecommerce" /><summary type="html">Continuamos con las herramientas de shopify, esta vez te voy a mostrar cómo sacarle provecho a dos herramientas que son sencillas pero que te harán ahorrar mucho tiempo y dinero.</summary></entry><entry><title type="html">20 Herramientas Secretas de Shopify (Parte I): Comienza por el comienzo</title><link href="http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-i-comienza-por-el-comienzo.html" rel="alternate" type="text/html" title="20 Herramientas Secretas de Shopify (Parte I): Comienza por el comienzo" /><published>2018-06-14T18:14:00-05:00</published><updated>2018-06-14T18:14:00-05:00</updated><id>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-i-comienza-por-el-comienzo</id><content type="html" xml:base="http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-i-comienza-por-el-comienzo.html">&lt;p&gt;Las 20 herramientas de shopify que te harán ahorrar tiempo y dinero, son simples, son fáciles de usar y puedes potenciar tu tienda con estas. En esta entrada te voy a decir como sacarle provecho a las primeras 3 herramientas, para que puedas iniciar tu e-Commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente alguna vez llegaste a utilizar una de ellas, estas herramientas “secretas” de shopify son de gran utilidad para tu e-Commerce, estas herramientas te pueden ayudar en cuestiones desde diseño, hasta administración de la tienda y manejo de productos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generador-de-nombres&quot;&gt;Generador de Nombres&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que debemos tener para comenzar nuestro e-commerce es un nombre, y si estamos hablando de nombres, en el mundo de la tecnología y el internet un nombre también significa tener un dominio, es decir la dirección con la que tus clientes podrán ir a tu comercio, una herramienta que nos facilita el escoger un nombre y encontrar un dominio es el &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com/tools/business-name-generator&quot;&gt;Generador de Nombres de Shopify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-nombres-shopify-ejemplo-the-veggie-dog.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta herramienta es muy sencilla, solo tienes que ingresar las palabras clave de tu negocio y en instantes tendrás nombres alternativos y dominios, para este ejemplo quiero poner un e-Commerce de comida vegetariana para perros, un buen nombre podría ser “The Veggie Dog”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generedaor-de-nombres-shopify-ejemplo-listado-the-veggie-dog.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por suerte “theveggiedog.com” esta disponible, pero me gusta más el nombre que me sugiere la herramienta “The Veggie Doggy” y el dominio “.com” está disponible, ahora solo daré click y Shopify me ayudara a crear mi e-Commerce con mi nuevo nombre y domino.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generador-de-logos&quot;&gt;Generador de Logos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ya tenemos un nombre, ahora debemos tener un logo, para que nuestros clientes nos recuerden más fácilmente. &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com/tools/logo-maker&quot;&gt;El generador de logos&lt;/a&gt; es sencillo de usar, solo tienes que seleccionar un icono e introducir el nombre de tu tienda, seleccionar los colores que vaya más acorde a tu giro, y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces lo más simple es lo mejor, pero si lo tuyo es el detalle y te gustaría tener un logo más personalizado no olvides que en &lt;a href=&quot;http://atoms.mx/&quot;&gt;Atoms&lt;/a&gt; contamos con el mejor equipo de artistas que le darán a tu marca o tienda el logo perfecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-logo-shopify-ejemplo-the-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generador-de-slogan&quot;&gt;Generador de Slogan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por último necesitamos un slogan, esa frase que describe nuestro e-Commerce, nuestro mantra, algo pegajoso que atrae clientes. Es algo difícil lograr encontrar un buen slogan, probablemente necesites múltiples sesiones de lluvia de ideas y algo de inspiración para encontrar tu slogan, pero gracias a la herramienta de &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com/tools/slogan-maker&quot;&gt;Generador de Slogan&lt;/a&gt; de shopify podemos conseguir un buen slogan a partir de una palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nuestra tienda “The Veggie Doggy” voy a utilizar la palabra “Veggie Doggy” ya que es el nombre y propósito de nuestro e-Commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/generador-de-slogan-shopify-ejemplo-veggi-doggy.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, en la primer página encontré el slogan perfecto para nuestra tienda de comida vegetariana para perros: “It Must Be Veggie Doggy”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/generador-de-slogan-shopify-listado-veggie-doggy.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya tenemos nuestro nombre, logo y slogan, estamos listos para comenzar nuestro e-Commerce. Eso es todo para esta primera parte, para la siguiente entrada hablaré sobre las herramientas de shopify que nos ayudarán a administrar nuestros productos e identificarlos con lectores ópticos, muy útil si tenemos una tienda física y Shopify.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvides que si necesitas hacer crecer tu e-Commerce, requieres de consultoría, asesoría o una marca más personalizada en &lt;a href=&quot;http://atoms.mx/&quot;&gt;Atoms&lt;/a&gt; te podemos ayudar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Diego Plascencia</name></author><category term="ecommerce" /><summary type="html">Las 20 herramientas de shopify que te harán ahorrar tiempo y dinero, son simples, son fáciles de usar y puedes potenciar tu tienda con estas. En esta entrada te voy a decir como sacarle provecho a las primeras 3 herramientas, para que puedas iniciar tu e-Commerce.</summary></entry><entry><title type="html">Como lograr tu propósito de bajar de peso en solo 4 minutos</title><link href="http://bonsaitech.net/salud/2018/01/06/como-lograr-tu-proposito-de-bajar-de-peso-en-solo-4-minutos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Como lograr tu propósito de bajar de peso en solo 4 minutos" /><published>2018-01-06T00:14:14-06:00</published><updated>2018-01-06T00:14:14-06:00</updated><id>http://bonsaitech.net/salud/2018/01/06/como-lograr-tu-proposito-de-bajar-de-peso-en-solo-4-minutos</id><content type="html" xml:base="http://bonsaitech.net/salud/2018/01/06/como-lograr-tu-proposito-de-bajar-de-peso-en-solo-4-minutos.html">&lt;p&gt;No, no es broma, no es estafa, y no entraste a uno de esos sitios con publicidad engañosa y noticias falsas. En esta primera entrada dentro de la &lt;a href=&quot;http://bonsaitech.net/tag/random/&quot;&gt;categoría de Salud&lt;/a&gt; te contaré un secreto de como controlar tu peso para lograr tu propósito de año, con un método Japonés, y con tan solo 4 minutos al día, sin trucos, sin pastillas, sin costos ocultos y sin tener que matarte 2 horas en el gimnasio todos los días.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;por-que-una-sección-de-salud&quot;&gt;¿Por que una sección de Salud?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antes de empezar a contarte este método, quisiera aclararte… ¿Por que una categoría de salud en un blog de tecnología e e-commerce? Pues bien la respuesta es simple, supongo que tu, al igual que yo, eres un apasionado por lo que haces, por tu negocio y pasas casi todo el día haciéndolo crecer, y a veces se te dificulta acudir a un centro deportivo por tiempo y otras circunstancias. Esto a la larga trae consecuencias, pues la obesidad acarrea muchos &lt;a href=&quot;https://medlineplus.gov/spanish/ency/patientinstructions/000348.htm&quot;&gt;problemas a nuestra salud&lt;/a&gt; y que estos son causantes de miles de millones de muertes al año, de hecho has de saber que &lt;a href=&quot;http://www.adn40.mx/noticia/salud/nota/2017-03-24-18-51/mexico-es-primer-lugar-en-obesidad/&quot;&gt;México es primer lugar en Obesidad&lt;/a&gt;. Por ello considero que hablar de salud es de suma importancia en el ámbito del emprendedurismo, pues con tantas horas enfocados en nuestra empresa solemos olvidar este importante tema en nuestras vidas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-método-japonés&quot;&gt;El método Japonés&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ahora si, vayamos al grano, pues te voy a revelar el gran secreto, el increíble método japones llamado Tabata, llamado así por su creador el &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Izumi_Tabata&quot;&gt;Dr. Izumi Tabata&lt;/a&gt;. Si “googleas” Tabata seguramente encontrarás muchos detalles técnicos, pero te voy a resumir y explicar de manera sencilla el método. Este sistema de entrenamiento de tipo HIIT (entrenamiento de alta intensidad por intervalos) se basa en el ejercicio de alta intensidad (ejercicio súper demandante) y la deuda de oxígeno en el cuerpo, así como los cambios metabólicos que ocurren por ello. Esta comprobado que hacer ejercicio de alta intensidad por 4 minutos es equivalente a hacer ejercicio moderado por 1 hora. ¿Te suena? así es, hacer cuatro minutos de ejercicio a tu máxima potencia, es equivalente a 1 hora de gym.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-y-cuándo-llevarlo-acabo&quot;&gt;¿Cómo y Cuándo llevarlo acabo?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es muy fácil, &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=R6diyOp1TAo&quot;&gt;en palabras del Dr. Izumi&lt;/a&gt; solo tenemos que hacer ejercicio intenso por 20 segundos (pero de verdad intenso, solo son unos segundos, es crucial que pongas tu máximo esfuerzo), seguidos de un descanso de 10 segundos y repetir por 8 veces, es decir “20 secs on - 10 secs off”. Personalmente te recomiendo hacerlo por la mañana al despertar, especialmente por que en la mañana tenemos poca azúcar en la sangre, por lo que el cuerpo busca otra fuente de energía (glucógeno y la grasa), y esta comprobado que el ejercicio al despertar potencializa hormonas en nuestro cuerpo que nos ayudan a la quema de grasa como la hormona de crecimiento. Para contar el tiempo yo utilizo &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=net.bonsaitech.tabatapro&amp;amp;hl=es&quot;&gt;una app que hice&lt;/a&gt; junto a un amigo diseñador de polonia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ejercicios&quot;&gt;Ejercicios&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Puedes hacer el ejercicio que quieras, con tu cuerpo, mancuernas, cuerdas, eliptica, bicicleta, correr, lo que a ti te guste. Como yo lo hago justo al despertar (literalmente me levanto de la cama y hago mis ejercicios en pijama y con pantunflas) me gusta hacer ejercicios con mi propio cuerpo. Aqui te dejo una lista  de los que suelo hacer normalmente :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ljN7Z3c2MyU&quot;&gt;Burpees&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=6YPggJ4UEAY&quot;&gt;Sentadillas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=S9gwNrpT8DM&quot;&gt;Lagartijas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=UpH7rm0cYbM&quot;&gt;Jumping Jacks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=-e3LXbRrB_U&quot;&gt;Extensión de Cadera&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=GIrj9V4HchI&quot;&gt;Abdominales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Recuerda hacerlos intensos, potentes y explosivos, en pocas palabras hazlos de una manera en la que pongas tu máximo esfuerzo, hazlos rápidamente, exagéralos si quieres, pero haz que tu ritmo cardíaco se eleve al máximo. También te recuerdo que puedes hacer otras actividades, por ejemplo si te gusta el ejercicio al aire libre y tienes algún parque cerca, puedes hacer sprints (correr a tu máxima velocidad) por 20 segundos y caminar o trotar por 10 segundos y repetir.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;recomendaciones-finales&quot;&gt;Recomendaciones Finales&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Es fácil recordar Tabata, solo recuerda la frase “20 secs on - 10 secs off”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Te recomendaría empezar con una intensidad moderada si llevas mucho tiempo haciendo ejercicio, ya que es muy exigente este método.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No te recomiendo hacer más de 2 sesiones Tabata seguidas, pues el simple hecho de que puedas hacer más de una probablemente signifique que no hiciste la primer sesión suficientemente intensa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Obtén rutinas express de youtube, a mi personalmente me gusta un youtuber llamado &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Js1wnaDLiHQ&quot;&gt;Sergio Peinado&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Varía tus ejercicios y realiza otras actividades para que no sientas una monotonía realizando este método.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es sumamente necesario llevar una dieta balanceada, recuerda que sin una alimentación sana este ni ningun método te funcionará, si puedes ve con un nutriologo, pero si no eres de dietas solo trata de aumentar la ingesta de frutas, verduras y legumbres, reducir la ingesta de carne, cereales y eliminar el consumo de alcohol.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plato-comer.png&quot; alt=&quot;plato del buen comer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Diego Plascencia</name></author><category term="salud" /><summary type="html">No, no es broma, no es estafa, y no entraste a uno de esos sitios con publicidad engañosa y noticias falsas. En esta primera entrada dentro de la categoría de Salud te contaré un secreto de como controlar tu peso para lograr tu propósito de año, con un método Japonés, y con tan solo 4 minutos al día, sin trucos, sin pastillas, sin costos ocultos y sin tener que matarte 2 horas en el gimnasio todos los días.</summary></entry><entry><title type="html">De que va este blog y quien soy</title><link href="http://bonsaitech.net/random/2017/12/19/de-que-va-este-blog-y-quien-soy.html" rel="alternate" type="text/html" title="De que va este blog y quien soy" /><published>2017-12-19T20:42:26-06:00</published><updated>2017-12-19T20:42:26-06:00</updated><id>http://bonsaitech.net/random/2017/12/19/de-que-va-este-blog-y-quien-soy</id><content type="html" xml:base="http://bonsaitech.net/random/2017/12/19/de-que-va-este-blog-y-quien-soy.html">&lt;p&gt;Hola, bienvenido a mi blog “Bonsaitech”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este blog publicaré contenido sobre tecnología para hacer la vida más fácil, especialmente para ti que eres un emprendedor y amas como la tecnología te facilita muchas cosas, ya sea para organizar tus juntas, anotar tus tareas, agendar a tus proveedores o hacer más eficiente tu comercio electrónico. En este blog encontrarás desde consejos, reviews de apps, tutoriales sobre ecommerce, hasta reviews de plugins para &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com.mx/&quot;&gt;Shopify&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.vtex.com/&quot;&gt;Vtex&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://magento.com/&quot;&gt;Magento&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.prestashop.com/es&quot;&gt;Prestashop&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://woocommerce.com/&quot;&gt;Woocomerce&lt;/a&gt;. En resumen yo sere tu consultor personal y te estaré guiando a través de este, tu blog de tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, probablemente te preguntes quien soy y por qué deberías escucharme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi nombre es Diego Plascencia, soy estudiante de Ingeniería en Desarrollo de Software. Nací en la Ciudad de México en una pequeña familia de 4 personas, mis padres, mi hermano mayor y yo, el pequeño Diego. Desde niño tuve mucho entusiasmo por conocer las tecnologías de la información, aun recuerdo cuando tenía 5 años y toque por primera vez una computadora, mi padre habia llevado a casa una &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Power_Mac_G4&quot;&gt;Power Mac G4&lt;/a&gt;, me divertía mucho con ella, mi juego favorita era &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Tomb_Raider_(1996_video_game)&quot;&gt;Tomb Raider&lt;/a&gt; y me encataba navegar por internet para descargar videojuegos, aun puedo oír aquel ruido característico que hacia el &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Dial-up_Internet_access&quot;&gt;Dial-Up&lt;/a&gt; ¿Lo recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después no fue sino hasta los 10 años cuando comencé a interesarme por saber como funcionaba y se hacía todo eso tan impresionante llamado software, comencé a descargar manuales, libros, y a navegar por varios lados encontrando respuestas, sin éxito alguno ya que los libros estaban dirigidos a ingenieros y profesionales, yo aún no sabía álgebra por lo que se me hacía difícil comprender “la programación de computadoras”, lo que si pude lograr durante mi investigación fue encontrar los CMSs, pues en ese entonces estaba la popularidad de los foros, y yo por supuesto quería tener el mio propio, recuerdo que logré montar un &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/PhpBB&quot;&gt;phpBB&lt;/a&gt; en un hosting que pagaba con la tarjeta de mi abuela, eso era más fácil para mi, solo se trataba de “dar clics y configurar” y listo, tu propio foro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Aún sigues ahí?, lo sé, una historia de vida no se cuenta tan rápido, pero no te preocupes ya casi acabo de contarte, lo prometo. Finalmente fue hasta los 14 años cuando programé por primera vez, fue un programa que escribí para mi &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/PlayStation_Portable&quot;&gt;PSP&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lua_(programming_language)&quot;&gt;Lua&lt;/a&gt; con la intención de protogerlo de mi hermano, era un programa que funcionaba como “alarma anti-intrusos” y &lt;a href=&quot;http://psp.scenebeta.com/node/39102&quot;&gt;aun esta en la red&lt;/a&gt; (debes estar registrado para verlo). Después de esto me alejé bastante de la computación pues la escuela me exigía mucho tiempo, y me desvié un poco en la preparatoria pues comenzaba a irme por el “camino administrativo”, elegí economía como carrera y luego me cambie a contaduría, pero finalmente retomé mi pasión y lo que siempre me gusto desde niño, la tecnología, ahora estudio, trabajo, como, uso y respiro software. Comencé a trabajar en una empresa de software a los 20 años, me hice parte de la comunidad &lt;a href=&quot;https://devf.mx/&quot;&gt;Dev.f&lt;/a&gt; (escuela de hackers), terminando ahí estuve en distintas startups donde obtuve experiencia en desarrollo de software dirigido a las masas y experiencia en comercio electrónico. Actualmente soy parte de la familia de &lt;a href=&quot;http://atoms.mx/&quot;&gt;Atoms&lt;/a&gt; agencia de e-commerce, donde damos consultoría a empresas que venden en línea y creamos soluciones para comercios electrónicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa es mi historia, espero seguirte viendo por aqui, si tienes alguna duda no dudes en enviarme un correo (parte inferior de la pagina), te dejo mi &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/diegod5000/&quot;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt; para que conozcas más de mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leerme y te veo pronto.&lt;/p&gt;</content><author><name>Diego Plascencia</name></author><category term="random" /><summary type="html">Hola, bienvenido a mi blog “Bonsaitech”.</summary></entry></feed>