<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>http://bonsaitech.net/</title>
   
   <link>http://bonsaitech.net/</link>
   <description>Blog de tecnología, ecommerce y más</description>
   <language>es-mx</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Diego Plascencia Blog ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Blog de tecnología, ecommerce y más ]]>
   </description>
   <link>http://bonsaitech.net/</link>
   <image>
   <url>http://bonsaitech.net/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Diego Plascencia Blog</title>
   <link>http://bonsaitech.net/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="http://bonsaitech.net/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Cómo comenzar a vender ya mismo, solo con tu Facebook</title>
	  <link>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/12/03/como-comenzar-a-vender-ya-mismo-solo-con-tu-facebook.html</link>
		
				
						<author>Diego Plascencia</author>
				
		
				
		
	  <pubDate>2018-12-03T14:10:00-06:00</pubDate>
	  <guid>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/12/03/como-comenzar-a-vender-ya-mismo-solo-con-tu-facebook.html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Si quieres vender en línea, pero no sabes por dónde comenzar, no te preocupes más, te diré el secreto de cómo empezar a vender ya mismo. Sin instalaciones, sin software costoso, sin necesidad de conocer de computación, totalmente grátis, solo necesitas Facebook.</p>

<p>El comercio electrónico ha ido creciendo, así como la confianza de las personas para realizar sus compras en línea, aumentando la cantidad de clientes potenciales para tu comercio y negocio. Esto ha dado paso a una gran transformación en la forma de vender en línea, ahora no necesitas tener una página web de miles de pesos, puedes empezar vendiendo en redes sociales.</p>

<p>Esto es gracias a la nueva generación de pasarelas de pago, que se encargan prácticamente de gestionar todo el flujo de “checkout” en un comercio electrónico. Es decir pasarelas como MercadoPago se encargan de poner el checkout junto con los métodos de pago, tu solo debes mostrar tus productos y su respectivo botón de compra, te voy a mostrar un ejemplo:</p>

<p>Primero debemos crear nuestra página de facebook y activar la tienda, para ello nos vamos a administrar nuestras páginas dando click en la flecha superior derecha:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_1.png" alt="" /></p>

<p>Creamos la página con el botón:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_2.png" alt="" /></p>

<p>En este caso voy a crear una tienda de pulseras, por lo que voy a seleccionar “Negocio o marca” y le pondré el nombre de “Pulseras Lara” :</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_3.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_4.png" alt="" /></p>

<p>Una vez creada nuestra página vamos a “Configuración”:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_5.png" alt="" /></p>

<p>Después a la sección de “Plantillas y pestañas”:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_6.png" alt="" /></p>

<p>Agregamos una pestaña y agregamos la pestaña “Tienda”:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_7.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_8.png" alt="" /></p>

<p>Ahora ya tenemos nuestra página con opción de tienda:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_9.png" alt="" /></p>

<p>Vamos a crear un producto pero para ello primero debemos obtener nuestro “link de pago”, para ello vamos a ingresar a nuestra cuenta de MercadoPago e ir a la sección de “Botón y link de pago”:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_10.png" alt="" /></p>

<p>Agregamos un nuevo link de pago:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_11.png" alt="" /></p>

<p>Llenamos los datos de nuestro producto, su nombre, su precio e imagen:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_12.png" alt="" /></p>

<p>Ya tenemos nuestro link de pago que usaremos en facebook o en cualquier otro lado donde queramos integrar nuestro checkout:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_13.png" alt="" /></p>

<p>Ahora regresamos a nuestra página de facebook en la sección de tienda y agregamos un nuevo producto, seleccionamos la opción de método de pago “Pagar en otro sitio web”, llenamos los datos de nuestro producto y pegamos nuestro link de pago. En este caso agregamos la “Pulsera con Tetragrammaton” y pegamos el link que obtuvimos anteriormente:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_14.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_15.png" alt="" /></p>

<p>Felicidades! ya has creado tu primer producto, ahora puedes utilizar tu página de facebook como tu nuevo e-commerce:</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_16.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_17.png" alt="" /></p>

<p>Para que puedas ver cómo está funcionando, selecciona la tarjeta de tu nuevo producto y da click en el botón “Comprar en el sitio web” (te recomiendo hacerlo con una “ventana de incógnito” del navegador para ver cómo lo vería un usuario normalmente):</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_18.png" alt="" /></p>

<p>Ahora tus clientes pueden comprar tu producto directamente en facebook y pagarlo en tienda física (como Oxxo o 7eleven) o con tarjeta de débito/crédito (incluso puedes ofrecer meses sin intereses):</p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_19.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_20.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/fbpost_21.png" alt="" /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>20 Herramientas Secretas de Shopify Parte III: Ante todo, profesionalidad</title>
	  <link>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/20/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-iii-ante-todo-profesionalidad.html</link>
		
				
						<author>Diego Plascencia</author>
				
		
				
		
	  <pubDate>2018-06-20T23:12:00-05:00</pubDate>
	  <guid>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/20/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-iii-ante-todo-profesionalidad.html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><strong>La calidad y la profesionalidad</strong> son dos importantes cuestiones que van de la mano, ambas son necesarias para aumentar la <strong>confianza</strong> que tienen tus <strong>potenciales clientes</strong> hacia tu e-commerce, y tu marca.</p>

<p>En esta entrega te voy a enseñar las siguientes 4 herramientas que ofrece Shopify que te ayudarán a profesionalizar tu e-commerce.</p>

<h3 id="plantilla-de-cupones-de-regalo">Plantilla de Cupones de Regalo</h3>
<p>Algo que no puede faltar en tu e-commerce para potencializar la <strong>fidelización</strong> de tus clientes son los <strong>certificados o cupones de regalo</strong>, probablemente tengas uno de ellos en tu cartera o correo electrónico, estos también son conocidos como “monederos electrónicos”, son normalmente tarjetas o códigos que tienen un valor monetario dentro de una tienda física o e-commerce.</p>

<p>Pero no solo son los certificados en sí, si no la forma en la que los presentas lo que le dan esa <strong>profesionalidad</strong>. Para ello tenemos la <a href="https://www.shopify.com.mx/herramientas/generador-plantilla-cupones-regalo">Plantilla de Cupones de Regalo de Shopify</a>.</p>

<p>A continuación voy a crear un certificado para nuestra tienda “The Veggie Doggy”, un certificado de regalo de $200 para fulano, que expira el 30 de Junio del 2018 y solo es válido en productos participantes:</p>

<p><img src="/assets/images/cupon-de-regalo-informacion-remitente-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/cupon-de-regalo-descripcion-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<p>Ahora solo le doy click a “Crear certificados de regalo” y listo. El certificado para el Sr. Fulano será enviado a mi correo, ahora puedo descargarlo en PDF y enviarselo a nuestro cliente para que pueda obtener el descuento en su próxima compra.</p>

<p><img src="/assets/images/cupon-de-regalo-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<h3 id="plantilla-de-Órdenes-de-compra">Plantilla de Órdenes de Compra</h3>

<p>Hay que conservar la <strong>profesionalidad</strong> en todos los sentidos, porque nuestro negocio no se fortalece solo con las <strong>relaciones</strong> y <strong>fidelización</strong> de nuestros clientes, sino también con las <strong>relaciones</strong> y <strong>confianza</strong> de nuestros <strong>proveedores</strong>.</p>

<p>Por ello debemos conservar nuestra <strong>imagen profesional</strong> con la <a href="https://www.shopify.com.mx/herramientas/plantilla-orden-de-compra">Plantilla de Orden de Compra de Shopify</a>.</p>

<p>Vamos a utilizar esta herramienta para generar una orden de compra de nuestra materia prima, la fórmula especial para la producción de nuestros productos veganos para perros, solo debemos ingresar la información del negocio, la información de nuestro proveedor y de los productos que estamos comprando.</p>

<p><img src="/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-informacion-negocio-the-veggie-doggy.png" alt="" />
<img src="/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-informacion-proveedor-the-veggie-doggy.png" alt="" />
<img src="/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-informacion-articulos-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<p>Damos clic en “enviar”, y el link para descargar nuestra orden de compra se enviará a nuestro correo para poder descargar en PDF.</p>

<p><img src="/assets/images/plantilla-order-de-compra-shopify-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<h3 id="plantilla-de-etiquetas-de-envío">Plantilla de Etiquetas de Envío</h3>

<p>Un papel muy sencillo y simple, aunque igual de importante son las <strong>etiquetas de envío</strong>, son necesarias para darle ese toque profesional a nuestros <strong>paquetes de envío</strong>, normalmente la mayoría de los proveedores de servicios de paquetería generan estas <strong>etiquetas</strong>, pero nunca está de más una <strong>etiqueta profesional propia</strong>.</p>

<p>Con la <a href="https://www.shopify.com.mx/herramientas/plantilla-etiqueta-de-envio">Plantilla de Etiquetas de Envío de Shopify</a> es muy sencillo crear nuestra etiqueta de envío para “The Veggie Doggy”, solo debemos ingresar los datos del negocio, del destinatario y la información del paquete (número de guía y peso).</p>

<p><img src="/assets/images/plantilla-etiqueta-de-envio-shopify-informacion-remitente-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/plantilla-etiqueta-de-envio-shopify-informacion-envio-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<p>Finalmente damos clic a “Crear etiqueta de envío” y estará en nuestro correo, lista para descargar, imprimir y pegar en nuestro paquete.</p>

<p><img src="/assets/images/plantilla-etiqueta-de-envio-shopify-doggy.png" alt="" /></p>

<h3 id="plantilla-de-conocimiento-de-embarque">Plantilla de Conocimiento de Embarque</h3>

<p>Si tu e-commerce hace <strong>envios internacionales</strong>, la Plantilla de Conocimiento de Embarque te vendrá bien, al igual que las anteriores herramientas solo es cuestión de llenar unos datos y la plantilla será enviada a tu correo electrónico:</p>

<p><img src="/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-informacion-puertos-the-veggie-doggy.png" alt="" />
<img src="/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-informacion-articulos-the-veggie-doggy.png" alt="" />
<img src="/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-the-veggie-doggy-a.png" alt="" />
<img src="/assets/images/plantilla-conocimiento-de-embarque-shopify-the-veggie-doggy-b.png" alt="" /></p>

<p>Eso es todo para esta entrega, espera la siguiente parte, estas herramientas se hacen <strong>cada vez más interesantes</strong>, en el próximo artículo te contaré cómo puedes <strong>olvidarte de lo tedioso de la cuestión legal</strong> de tener presencia en internet, <strong>ahorra tiempo</strong> y deja que las herramientas de <strong>shopify lo hagan por ti</strong>.</p>

<p>Recuerda que si tienes dudas puedes dejarme tu comentario aquí abajo, o si lo prefieres puedes <a href="https://www.facebook.com/atomsmx/">contactarnos por Facebook</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>20 Herramientas Secretas de Shopify Parte II: No escribas, escanea</title>
	  <link>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-ii-no-escribas-escanea.html</link>
		
				
						<author>Diego Plascencia</author>
				
		
				
		
	  <pubDate>2018-06-14T20:14:20-05:00</pubDate>
	  <guid>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-ii-no-escribas-escanea.html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Continuamos con las herramientas de shopify, esta vez te voy a mostrar cómo sacarle provecho a dos herramientas que son sencillas pero que te harán ahorrar mucho tiempo y dinero.</p>

<p>Estoy hablando de los códigos QR y de barras, estos dos amigos nos sirven para muchas cosas, más allá del uso común para identificar nuestros productos si tienes tienda física, a continuación te voy a decir que son, te voy a mostrar cómo usarlos y en qué usarlos.</p>

<h3 id="generador-de-códigos-qr">Generador de Códigos QR</h3>

<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/QR_code">El código QR</a> es ese código cuadrado que has visto en tarjetas de negocios, anuncios o boletos electrónicos. Este código QR (Quick Response code) es una matriz (cuadrícula) de bloques blancos y negros, los cuales contienen datos alfanuméricos como hipervínculos, números telefónicos o claves de acceso de Wi-Fi. Tiene un algoritmo de corrección que permite al lector corregir la información para que no llegue a leerse de forma incorrecta, es por esto que en algunos códigos puede haber logos o imágenes en la parte de enmedio, por que el corrector elimina estas interferencias.</p>

<p>En shopify tenemos una <a href="https://www.shopify.com/pos/qr-code-generator">herramienta</a> que nos permitirá generar nuestros códigos, por ejemplo, yo voy a crear un código que contendrá un enlace a <a href="http://atoms.mx/">Atoms</a>, solo ingreso mi correo, el tipo de datos (en este caso URL de sitio), y finalmente el dato (<a href="http://atoms.mx/">http://atoms.mx/</a>)</p>

<p><img src="/assets/images/generador-qr-shopify-ejemplo-atoms.png" alt="" /></p>

<p>Y listo, el código es enviado a nuestro correo:</p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-codigos-qr-shopify-email.png" alt="" /></p>

<p>Escanealo con tu celular y observa lo que sucede.</p>

<p><img src="/assets/images/generador-codigos-qr-shopify-ejemplo-descarga.png" alt="" /></p>

<p>Ahora, ¿Que podemos hacer con esto? pues eso depende, si tenemos un comercio físico, podemos utilizarlo para redirigir a tus clientes a visitar el producto en línea, por si les interesó pero desean comprarlo después o mostrarselo a alguien.</p>

<p><img src="/assets/images/escaneo-de-codigo-qr-producto.jpg" alt="" /></p>

<p>Puedes usarlo internamente, puedes colocar este código en tu mercancia para darle un seguimiento, integrarlo en tu ERP o para identificar su contenido. Puedes utilizarlo en tus tarjetas de presentación, en cupones, banners, promocionales, anuncios, VR, las posibilidades son ilimitadas.</p>

<h3 id="generador-de-código-de-barras">Generador de Código de Barras.</h3>

<p>Por otro lado está el <a href="https://www.shopify.com.mx/herramientas/generador-codigo-barras">generador del clásico código de barras</a>. Este es más común y seguramente lo has visto en los supermercados. Estas líneas representan normalmente números, existen diferentes tipos y estándares de códigos de barras, los más comunes son el EAN-13, EAN-8, UPC-A y el UPC-E. Cada dígito o carácter está conformado por 7 líneas, es decir si queremos representar el uno el escáner debe detectar 2 lineas blancas, 2 negras, 2 blancas y una negra.</p>

<p><img src="/assets/images/codigo-de-barras-en-paqueteria.jpg" alt="" /></p>

<p>Para crear nuestro código de barras solo tenemos que ingresar a la herramienta de shopify, ingresar nuestro correo electrónico, y el dato que contendrá nuestro código de barras, por ejemplo el EAN/UPC o identificador de nuestro producto, mercancía o lo que queramos.</p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-codigo-de-barras-shopify-datos.png" alt="" /></p>

<p>Finalmente recibimos el código en nuestro correo, y posteriormente lo descargamos e imprimimos</p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-codigo-de-barras-shopify-email.png" alt="" /></p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-codigo-de-barras-shopify-ejemplo-descarga.png" alt="" /></p>

<p>Este código de barras es más común su uso para identificar productos y mercancía, también es recomendable, rápido y barato usarlo con un escáner infrarrojo, estos escáneres funcionan como un teclado, es decir en el momento en que termine de leer el código, este es “tecleado” en tu computadora, POS, smartphone o donde lo tengas conectado.</p>

<p>Hasta aquí llega esta segunda parte de las herramientas. No te pierdas la próxima parte, por que te daré herramientas para poder darle más profesionalidad a tu comercio electrónico, esto le dará más prestigio y tus clientes confiarán más en ti.</p>

<p>No olvides que si ya tienes tu comercio electrónico y tienes dudas sobre cómo integrarlo con tu comercio físico o si quieres asesoría para iniciarlo con shopify, en Atoms estamos para ayudarte, solo <a href="mailto:diego@atoms.mx">escríbeme un correo</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>20 Herramientas Secretas de Shopify (Parte I): Comienza por el comienzo</title>
	  <link>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-i-comienza-por-el-comienzo.html</link>
		
				
						<author>Diego Plascencia</author>
				
		
				
		
	  <pubDate>2018-06-14T18:14:00-05:00</pubDate>
	  <guid>http://bonsaitech.net/ecommerce/2018/06/14/20-herramientas-secretas-de-shopify-parte-i-comienza-por-el-comienzo.html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Las 20 herramientas de shopify que te harán ahorrar tiempo y dinero, son simples, son fáciles de usar y puedes potenciar tu tienda con estas. En esta entrada te voy a decir como sacarle provecho a las primeras 3 herramientas, para que puedas iniciar tu e-Commerce.</p>

<p>Seguramente alguna vez llegaste a utilizar una de ellas, estas herramientas “secretas” de shopify son de gran utilidad para tu e-Commerce, estas herramientas te pueden ayudar en cuestiones desde diseño, hasta administración de la tienda y manejo de productos.</p>

<h3 id="generador-de-nombres">Generador de Nombres</h3>

<p>Lo primero que debemos tener para comenzar nuestro e-commerce es un nombre, y si estamos hablando de nombres, en el mundo de la tecnología y el internet un nombre también significa tener un dominio, es decir la dirección con la que tus clientes podrán ir a tu comercio, una herramienta que nos facilita el escoger un nombre y encontrar un dominio es el <a href="https://www.shopify.com/tools/business-name-generator">Generador de Nombres de Shopify</a>.</p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-nombres-shopify-ejemplo-the-veggie-dog.png" alt="" /></p>

<p>Esta herramienta es muy sencilla, solo tienes que ingresar las palabras clave de tu negocio y en instantes tendrás nombres alternativos y dominios, para este ejemplo quiero poner un e-Commerce de comida vegetariana para perros, un buen nombre podría ser “The Veggie Dog”.</p>

<p><img src="/assets/images/generedaor-de-nombres-shopify-ejemplo-listado-the-veggie-dog.png" alt="" /></p>

<p>Por suerte “theveggiedog.com” esta disponible, pero me gusta más el nombre que me sugiere la herramienta “The Veggie Doggy” y el dominio “.com” está disponible, ahora solo daré click y Shopify me ayudara a crear mi e-Commerce con mi nuevo nombre y domino.</p>

<h3 id="generador-de-logos">Generador de Logos</h3>

<p>Ya tenemos un nombre, ahora debemos tener un logo, para que nuestros clientes nos recuerden más fácilmente. <a href="https://www.shopify.com/tools/logo-maker">El generador de logos</a> es sencillo de usar, solo tienes que seleccionar un icono e introducir el nombre de tu tienda, seleccionar los colores que vaya más acorde a tu giro, y listo.</p>

<p>A veces lo más simple es lo mejor, pero si lo tuyo es el detalle y te gustaría tener un logo más personalizado no olvides que en <a href="http://atoms.mx/">Atoms</a> contamos con el mejor equipo de artistas que le darán a tu marca o tienda el logo perfecto.</p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-logo-shopify-ejemplo-the-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<h3 id="generador-de-slogan">Generador de Slogan</h3>

<p>Por último necesitamos un slogan, esa frase que describe nuestro e-Commerce, nuestro mantra, algo pegajoso que atrae clientes. Es algo difícil lograr encontrar un buen slogan, probablemente necesites múltiples sesiones de lluvia de ideas y algo de inspiración para encontrar tu slogan, pero gracias a la herramienta de <a href="https://www.shopify.com/tools/slogan-maker">Generador de Slogan</a> de shopify podemos conseguir un buen slogan a partir de una palabra.</p>

<p>Para nuestra tienda “The Veggie Doggy” voy a utilizar la palabra “Veggie Doggy” ya que es el nombre y propósito de nuestro e-Commerce.</p>

<p><a href="/assets/images/generador-de-slogan-shopify-ejemplo-veggi-doggy.png"></a></p>

<p>Finalmente, en la primer página encontré el slogan perfecto para nuestra tienda de comida vegetariana para perros: “It Must Be Veggie Doggy”.</p>

<p><img src="/assets/images/generador-de-slogan-shopify-listado-veggie-doggy.png" alt="" /></p>

<p>Ya tenemos nuestro nombre, logo y slogan, estamos listos para comenzar nuestro e-Commerce. Eso es todo para esta primera parte, para la siguiente entrada hablaré sobre las herramientas de shopify que nos ayudarán a administrar nuestros productos e identificarlos con lectores ópticos, muy útil si tenemos una tienda física y Shopify.</p>

<p>No olvides que si necesitas hacer crecer tu e-Commerce, requieres de consultoría, asesoría o una marca más personalizada en <a href="http://atoms.mx/">Atoms</a> te podemos ayudar.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
