<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="bonsaitech.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="bonsaitech.net/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-23T19:05:10-06:00</updated><id>bonsaitech.net/</id><title type="html">Diego Plascencia Blog</title><subtitle>Blog de tecnología, ecommerce y más</subtitle><entry><title type="html">De que va este blog y quien soy</title><link href="bonsaitech.net/random/2017/12/19/de-que-va-este-blog-y-quien-soy.html" rel="alternate" type="text/html" title="De que va este blog y quien soy" /><published>2017-12-19T20:42:26-06:00</published><updated>2017-12-19T20:42:26-06:00</updated><id>bonsaitech.net/random/2017/12/19/de-que-va-este-blog-y-quien-soy</id><content type="html" xml:base="bonsaitech.net/random/2017/12/19/de-que-va-este-blog-y-quien-soy.html">&lt;p&gt;Hola, bienvenido a mi blog “Bonsaitech”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este blog publicaré contenido sobre tecnología para hacer la vida más fácil, especialmente para ti que eres un emprendedor y amas como la tecnología te facilita muchas cosas, ya sea para organizar tus juntas, anotar tus tareas, agendar a tus proveedores o hacer más eficiente tu comercio electrónico. En este blog encontrarás desde consejos, reviews de apps, tutoriales sobre ecommerce, hasta reviews de plugins pata &lt;a href=&quot;https://www.shopify.com.mx/&quot;&gt;Shopify&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://magento.com/&quot;&gt;Magento&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.prestashop.com/es&quot;&gt;Prestashop&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://woocommerce.com/&quot;&gt;Woocomerce&lt;/a&gt;. En resumen yo sere tu consultor personal y te estaré guiando a través de este, tu blog de tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/techphoto1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, probablemente te preguntes quien soy y por qué deberías escucharme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi nombre es Diego Plascencia, soy estudiante de Ingeniería en Desarrollo de Software. Nací en la Ciudad de México en una pequeña familia de 4 personas, mis padres, mi hermano mayor y yo, el pequeño Diego. Desde niño tuve mucho entusiasmo por conocer las tecnologías de la información, aun recuerdo cuando tenía 5 años y toque por primera vez una computadora, mi padre habia llevado a casa una &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Power_Mac_G4&quot;&gt;Power Mac G4&lt;/a&gt;, me divertía mucho con ella, mi juego favorita era &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Tomb_Raider_(1996_video_game)&quot;&gt;Tomb Raider&lt;/a&gt; y me encataba navegar por internet para descargar videojuegos, aun puedo oír aquel ruido característico que hacia el &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Dial-up_Internet_access&quot;&gt;Dial-Up&lt;/a&gt; ¿Lo recuerdas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/diego_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después no fue sino hasta los 10 años cuando comencé a interesarme por saber como funcionaba y se hacía todo eso tan impresionante llamado software, comencé a descargar manuales, libros, y a navegar por varios lados encontrando respuestas, sin éxito alguno ya que los libros estaban dirigidos a ingenieros y profesionales, yo aún no sabía álgebra por lo que se me hacía difícil comprender “la programación de computadoras”, lo que si pude lograr durante mi investigación fue encontrar los CMSs, pues en ese entonces estaba la popularidad de los foros, y yo por supuesto quería tener el mio propio, recuerdo que logré montar un &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/PhpBB&quot;&gt;phpBB&lt;/a&gt; en un hosting que pagaba con la tarjeta de mi abuela, eso era más fácil para mi, solo se trataba de “dar clics y configurar” y listo, tu propio foro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/diego_2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Aún sigues ahí?, lo sé, una historia de vida no se cuenta tan rápido, pero no te preocupes ya casi acabo de contarte, lo prometo. Finalmente fue hasta los 14 años cuando programé por primera vez, fue un programa que escribí para mi &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/PlayStation_Portable&quot;&gt;PSP&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lua_(programming_language)&quot;&gt;Lua&lt;/a&gt; con la intención de protogerlo de mi hermano, era un programa que funcionaba como “alarma anti-intrusos” y &lt;a href=&quot;http://psp.scenebeta.com/node/39102&quot;&gt;aun esta en la red&lt;/a&gt; (debes estar registrado para verlo). Después de esto me alejé bastante de la computación pues la escuela me exigía mucho tiempo, y me desvié un poco en la preparatoria pues comenzaba a irme por el “camino administrativo”, elegí economía como carrera y luego me cambie a contaduría, pero finalmente retomé mi pasión y lo que siempre me gusto desde niño, la tecnología, ahora estudio, trabajo, como, uso y respiro software. Comencé a trabajar en una empresa de software a los 20 años, me hice parte de la comunidad &lt;a href=&quot;https://devf.mx/&quot;&gt;Dev.f&lt;/a&gt; (escuela de hackers), terminando ahí estuve en distintas startups donde obtuve experiencia en desarrollo de software dirigido a las masas y experiencia en comercio electrónico. Actualmente soy parte de la familia de &lt;a href=&quot;http://atoms.mx/&quot;&gt;Atoms&lt;/a&gt; agencia de e-commerce, donde damos consultoría a empresas que venden en línea y creamos soluciones para shopify y otras plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa es mi historia, espero seguirte viendo por aqui, si tienes alguna duda no dudes en enviarme un correo (parte inferior de la pagina), te dejo mi &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/diegod5000/&quot;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt; para que conozcas más de mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leerme y te veo pronto.&lt;/p&gt;</content><author><name>Diego Plascencia</name></author><category term="random" /><summary type="html">Hola, bienvenido a mi blog “Bonsaitech”.</summary></entry></feed>